求教！貓仔好驚人

琴日拎咗隻貓仔返嚟養大約一個月大
係啲廢車場度拎返嚟嘅 唔見貓媽媽
返到嚟屋企肯食嘢飲水屙屎 仲要我冇教過佢都識用貓砂
不過就好驚人 訓著就肯比我抱比我摸
但係清醒嘅時候長期匿係我間房嘅暗角位
放佢出廳比佢行下就一野衝入梳化底 搞到依家長時間要放係間房先得 唔識自動自覺食嘢飲水
要我放到佢面前先肯食
點樣先可以令佢快啲熟習屋企 因為過兩日都要返工 冇可能長時間都照顧佢
希望大家指教下

籠加布

一開始係會咁樣 慢慢就會適應架啦

唔好搞佢就得 記得餵濕糧

帶咗返屋企幾耐？ 我試過屋企人去旅行，帶咗貓仔返我屋企照顧，要兩個禮拜先適應新環境。

有買罐頭比佢食 同埋去咗寵物店買幼貓糧

琴日先拎返嚟 不過我都覺得佢熟習算快
只不過係好驚人 唔知遲啲會唔會仲係咁

聽日先去買個籠

祇係一日算好叻啦，俾啲耐性，始終要時間適應，唔洗太擔心。

同佢玩下玩具得唔得？佢見唔到係我同佢玩緊就會玩
一見到我係面前就唔玩

其實拎返嚟無耐係要比佢熟習下個環境先
例佢你講一放佢出廳就衝入梳化底 係因為佢驚
梳化底夠黑 夠窄比到安全感佢
匿係你間房嘅暗角位都係一樣 貓係需要一個隨時比到佢安全感嘅地方
即使我而家呢隻養咗3,4年 有時出面有聲 樓上鑽牆佢都會搵地方匿埋
貓係夜行性動物 可以試下夜晚閂曬燈 屋企人訓哂 比佢自己係個廳行下
不過記得無裝貓窗 就閂曬窗先放佢出去

另外將濕糧倒落膠碗或者碟到加小小水 比佢容易食啲
如果要摸佢千其唔由頭頂位置伸手 記得好似話會令佢驚
最好係佢眼前 先比佢聞下隻手 然後在順勢摸落去

通常邊個餵佢食嘢 成日出現 佢就同邊個fd啲
不過每隻貓性格都唔一樣 你可以試下去惠康買呢隻牌子嘅零食
用手唧比佢食 我個隻貓食到好high

今晚放咗佢出廳了 依家係梳化底訓着咗
好難先拎得返出嚟 不過冇辦法啦唯有比佢熟習下
我老豆好夜先返屋企 我驚今晚我老豆會嚇親佢
得閒去惠康睇下先 見到好多選擇無從入手
唔該晒你先

留名學野成日覺得啲人係街執到貓好有緣份 我從來遇唔到

係啲廢車場度拎返嚟嘅 唔見貓媽媽
你確定唔係出咗去搵食？
通常遺棄嘅幼貓，一係貓媽媽有危險返唔到，一係隻幼貓有病先拋棄

廢車場d人我識架 佢地日日係度返工都話唔見啊媽

有冇圖？想睇貓貓

慢慢黎啦
先一日咁短時間
唔好夾硬同佢有接觸
係要等佢主動同你接觸

有時可以放隻手指係佢前面
等佢主動聞下你 熟悉你
之後好快就會放下戒心
比小小耐性 欲速則不達

買d各樣玩具睇下佢鐘意玩邊類型
喂零食

等佢冇咁驚先同佢影靚相

佢有奶下我隻手 輕輕力咬下咁
今晚放佢係廳過夜 希望佢會習慣啦

聽日去買

如果咬要stop
第時大個左 以為咬你係同你玩就死
好難教得返

可以試吓喞落自己隻手到，再慢慢接近佢，唔好望實佢，動作要慢

另外可以捉佢入籠，籠入面放有自己浸味嘅衫，等佢習慣你浸味

個籠可以先放係房，等佢冇咁驚先放廳

琴晚放咗佢係廳 今朝就已經冇咁驚啦
應該係襯我地全家人瞓晒自己出嚟探路
依家至少唔會再衝入梳化底先 雖然摸佢都係會有啲驚
但依家識自動自覺食嘢去廁所已經好大進步